\chapter*{Remerciements}

\paragraph{} Je tiens d’abord à remercier l’entreprise VSCT et le service Efficacité opérationnelle de
m’avoir accueilli pour ces 20 semaines de stage et de m’avoir offert la possibilité de découvrir le
domaine de l'informatique' avec les sujets assez intéressants.
\paragraph{} Je souhaite particulièrement remercier mon tuteur de mon stage, Jean-Michel SIZUN, spécialiste projet
attaché au service Efficacité Opérationnelle, de m’avoir accordée ses conseils et ses soutiens qui
ont mené à bien une grande partie de mes missions de stage. J’ai eu l’opportunité de profiter de
son expérience pour l’avancement de mon projet et d'avoir un rôle d’ingénieur dans l’entreprise.
\paragraph{} Simultanément, je tiens aussi à remercier Jérémy RECHET, référent Process et fondamentaux
attachée à notre équipe et aussi la responsable du Pôle judiciaire. Elle m’a posé une bonne
fondation du projet et m’a prêté sa main en suivant le projet en même temps.
\paragraph{} Pour le projet Process Map, je remercie par ailleurs Aurore Dit Le Cadet, référent Process et
fondamentaux au service Efficacité Opérationnelle, pour sa disponibilité de me donner les
renseignements et m’accompagner lorsque nécessaire.
\paragraph{} Enfin, mes remerciements s’adressent également à l’ensemble du personnel de l’entreprise, en
particulier mes compagnons attachés à la même équipe avec moi pour leur soutien afin de
m’intégrer plus rapidement dans l’environnement de travail. Les gestionnaires qui étaient affectés
pour répondre à mes questions méritent également d’être tout particulièrement remerciées.
